民主派比選舉玩死

你基哥出選，係民主派架構既自然結果。

你話團結，選果個就有席有錢分，分封自己團隊，唔選果個幫完人做嫁衣裳之後，連樁腳都比人吸走。贏者全拿，幫過人既反而消失。

成堆公民團體都係認奶媽，等議席資源。你有席就有勢力，無席就縮水。

基哥讓路，都無人會比任何補償佢，佢咪扯爛塊面同你玩。唔選會輸埋下次選舉，咁大家都寧願攬炒啦，參選就算你補選輸，但可以固返之後比例代表制選舉既票。

你個民主派制度本身就唔透明，分贓不均，而且決策機制經常變化，點團結？公平係團結之本。你廿年都未諗過分贓公平性問題，會有人做議員做到供五層樓，根本無團結基礎。

上層尸位素餐，中上層塞滿等上位但無位既中年人，幹部完全無未來，然後一失席就斷外圍水喉，個圈子一小群人外人打唔入，你個結橋一塌胡塗。亦無計劃，而且非常老化。

視野淨係得選舉，將手段當目的，咪比選舉玩死。

Peter Pang:
你講得咁好我差點以為你係泛民

Pak NG:
純粹討論，民主派出動所有可用的媒體全面抹黑馮檢基，基哥強行參選會否連基本支持者都輸掉？

Cheng Lap:
你唔選就一定輸掉

Carlos Kwok:
搏唔搏都分分鐘輸死, 點解唔搏?
唔搏唔通班粉腸會照顧自己班舊部咩

做生意既人腦正常好多，你要分成咪比 cash 我，你想要 cash 咪比多d分成我，你要我讓步都要有補償架？讓步免費架？錢同分成你要晒咁咪即係搶？

選舉就一句大義你閃開，無交易無計傾無分贓，個大義連邊個決定都唔知，次次標準唔一樣，一個社運圈自己圍威喂左就全部人要跟。

選唔選到都次要（結果都已經出左啦），但呢個霸道心態唔改，件事只會無限惡化，
。

而且隨時小麗 DQ，到時人哥就無理由做 plan b，結果比關鍵一席打返轉頭。

DQ 左一班人，對策係投剩低既人，咁萬一有日連泛民都被 DQ 埋，根據相同道理，我地係咪應該去投剩低仲可以選既人？咁你認同左篩選，一陣特首選舉林鄭對六八九，你鬧佢根本篩選無選擇時，佢話你「你自己立法會選舉都接受左啦」咪全部啞晒。

玩到咁點解你都仲覺得可以選舉救港。

Cheung Chi Fung Johnny:

係咪啲議席點都係建設派的所以連爭都唔使爭？

Cheng Lap:

難道你無法稍為多想一下嗎? 你從不是在建制派中爭議席, 你所有在選舉中的投入, 都只是民主派和民主派自己在爭議席. 民主派對選舉的投入, 不僅不會影響議席的總數, 而只會加重民主派的分裂, 而且越多民主派投入反而只會令席數下降. 連停下來理性的認知這個基礎格局都有困難嗎?

說要「向建制派爭席」, 就以為自己真的是在做嗎? 你這樣跟覺得打飛機會懷孕有甚麼分別, 那除了令一堆以為自己在幫手的人有快感之外還有甚麼嗎? 連用腦子想一下都不願意, 就先發晦氣, 你有甚麼毛病?

你捉盤象棋, 目標係贏棋, 唔係點樣食人隻車.

係, 你食人隻車, 好多時都有助贏棋, 但食人隻車係過程, 手段, 唔係目標. 贏棋係目標, 你可以死兩隻車, 人地保住兩隻車都贏. 或者倒轉, 食晒人地兩隻車你都會輸.

班人不斷淨係識講一樣野, 就係唔通唔食隻車牙? 唔通留隻車比對方牙? 再不斷講隻車有幾勁. 將成盤棋個計劃, 變成點樣先食晒人地兩隻車先講, 你盤棋就輸硬.

人地知道你對車有執著, 就針對住你黎佈局, 你一係就為左食隻車而輸, 再衰就係比隻車引誘, 連車都食唔到就輸埋. 但你搞清楚, 你輸唔係因為隻車, 係因為你搞錯左你局棋到底玩緊乜野. 人地睇穿你, 就更加估到你既反應.

你目標錯左, 你所有既計劃一定自相矛盾, 南轅北轍, 你會為左增加隻隻車既機會率, 犧牲晒其他步數. 你打既敵人章法渣既新手, 輸隻車真係會劣勢, 但人地識玩你就輸硬.

咁基本既野, 班人就係永遠唔明唔想明. 你民主係目標, 選舉係手段, 你唔可以踢走個目標唔理的, 你唔可以係個參選權, 係個普選, 係個 2017 年承諾都死晒時, 淨係諗住點樣繼續用以前玩法, 呢盤棋你唔會食左隻車就贏, 而且對方隻車只係用黎引你, 唔會比你食到的.

個局都 set 到咁明顯, 要講就重新討論「香港如何可以得到民主」而唔係「我唔知點先得, 總之我覺得無論點我都要盡量選多d席」, 你捉棋局直接點贏都唔理, 然後話總之食左隻車先. 食左隻車精神勝利, 你有無搞錯.

更加唔好講, 棄帥保車, 為保選舉, 連參選權, 言論自由都全部退讓自我審查, 本末倒置. 你係為維持個選舉, 不斷放棄緊更加重要既野, 你自己都唔覺, 人地點救你?